{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073800",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024378",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 구아리 백제 유적(扶餘 舊衙里 百濟 遺蹟)"
    },
    "text": "忠清南道扶余郡扶余邑には三国時代百済の遺物散布地である天皇寺跡と生活遺跡がある。 この遺跡は1993年忠清南道記念物に指定された。 ここは天王寺跡として知られた石材と天王名の軒丸瓦が確認され、重要な遺跡地として知られた。 また1966年には東帝貴形式版が出土し注目を集めた。 天王寺は三国史記義慈王12年条に言及され百済寺院の位置が確認されたが、扶余邑南東側の建物地調査で元天王寺の位置問題が再検討された。 1991年、新庁舎新築にともなう警察署の移転で日帝時代に建築された旧建物が取り壊され天王寺址に対する調査の必要性が提起された。 1992年には発掘調査が実施され、周辺の道路網と地形調査を通じて遺跡の位置と周辺地形が明らかになった。 発掘調査は一部だけ行われ、天王寺と関連した建物の跡は発見されなかったが、推定水路施設と井戸施設が出土した。 推定水路施設は水路の性格と機能を確認するための調査が制限され、確実な結果が得られなかった。 井戸施設は北側と夫にそれぞれ2つの井戸があり、夫の井戸は浄化水機能を備えたわけだ。 発掘では様々な遺物が出土し、これにより井戸跡が百済時代に構築されたことが確認できる。 建物址と関連した遺跡は発見されなかったが、出土した遺物から見て周辺に官府やその他の関連建物があったと判断される。",
    "QA": [
        {
            "question": "天皇寺跡と生活遺跡はどこにありますか？",
            "answer": "忠清南道扶余郡扶余邑にあります。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1993年に忠清南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡はどのような遺物が確認されましたか？",
            "answer": "石材と天王名の軒丸瓦が確認されました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡はどのような遺跡地として知られていますか？",
            "answer": "重要な遺跡地として知られています。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡はどのように再検討されましたか？",
            "answer": "扶余邑南東側の建物地調査で元天王寺の位置問題が再検討されました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺址に対する調査の必要性はいつ提起されましたか？",
            "answer": "新庁舎新築にともなう警察署の移転で日帝時代に建築された旧建物が取り壊された際に提起されました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡の発掘調査はいつ実施されましたか？",
            "answer": "1992年に実施されました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡の周辺地形はどのように明らかになりましたか？",
            "answer": "周辺の道路網と地形調査を通じて明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡の発掘調査では何が出土しましたか？",
            "answer": "推定水路施設と井戸施設が出土しました。"
        },
        {
            "question": "推定水路施設の調査はどのように制限されましたか？",
            "answer": "水路の性格と機能を確認するための調査が制限され、確実な結果が得られませんでした。"
        },
        {
            "question": "井戸施設はどのような特徴がありましたか？",
            "answer": "北側と南側にそれぞれ2つの井戸があり、南側の井戸は浄化水機能を備えていました。"
        },
        {
            "question": "天皇寺跡の発掘調査では建物址と関連した遺跡は見つかりましたか？",
            "answer": "建物址と関連した遺跡は見つかりませんでしたが、周辺に官府やその他の関連建物があったと推測されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 448
    }
}